印尼新上任鐵血女部長 炸沉中國漁船

2017-10-07 09:33

印尼海洋漁業部長蘇西（Susi Pudjiastuti），將成千上百非法入侵的漁船公開炸沉，包括許多中國漁船。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕印尼海洋漁業部長蘇西（Susi Pudjiastuti），就讀高中時輟學並紋身，但她之後經商成為女強人。印尼總統佐科威（Joko Widodo）於2014年決定任命她為漁業部長，佐科威對此坦承需要「瘋子」來突破現狀。而蘇西行事手段雷厲風行，將成千上百非法入侵的漁船公開炸沉，包括許多中國漁船。
據《BBC中文網》報導，蘇西表示，她並不想改變自己，在政治文化中隨波逐流。而她直言不諱的態度，讓她開始撼動印尼傳統的保守政治。在一幅公共場所的壁畫中，蘇西被畫成下半身是美人魚、上半身是剽悍持槍的女超人。
不過，蘇西的行為也飽受批評，例如她在印尼皇宮偏僻處抽菸的照片，網路上就有數千條反對言論，而她之後再也沒有在公開場合抽菸。此外，她左腳紋身的圖片，也被政界人士批評為街頭流氓。但是，蘇西仍受民眾喜愛，民調始終高居不下。
雖然如此，蘇西希望外界不要過於關注她個人，而是把注意力放在她的政績上。蘇西對非法捕魚做出鐵血打擊，下令把非法漁船直接炸掉，而且是在媒體面前。蘇西說，印尼要監控的海域太大了，不可能面面俱到，因此炸漁船帶有恐嚇和震懾的意味。
然而，不少中國漁船因此被炸毀，使得兩國關係陷入緊張。但蘇西說，她並沒有考慮這些非法捕魚者身分為何，並認為炸船的策略已經見效。

犯我中華者

希望何執葉c9會去印尼殺無赦

呢幅圖真係好治癒

有冇支那媒體報導呢單嘢?

唔通支那知道今次誅唔到,索性唔報出嚟
直接河蟹咗就算?

轟呀

好壯舉

强國連賓賓都唔敢打

印尼有 f16 su30 㗎

生態災難
諗起水底啲魚可能會食啲蝗蟲屍體
而啲人又會食返啲魚
真係核鳩突

印尼真係雖遠必誅

香港勁撚多

無

打 Susi Pudjiastuti
好多打支那船news

船上啲人比人拉咗啦

Oct5近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
bb chu
Redbaron
阿古路
newlife
優美開始
人見人愛

做得好

炸沉哂強國堆船就岩

好明顯係銷毀扣押左嘅支那船 唔知你點解會諗到炸成千隻有人嘅船

做得好

印印好波

戇鳩無極限

對唔住
係我柒咗
我心諗 係要連人帶船一齊炸先叫鐵血

果然以前做過大東亞共榮圈嘅成員係唔同啲 有朝一日亞洲諸邦會聯手驅逐小支那

呢班賤民雖遠必誅
損害我大中華民族
同印度千年友好關係

等睇拍賤狼3去雖遠必誅班印尼仔

女部長呢？

點呀，開50集都未完

印印好波
不愧我食撈麵食足二十二年支持你

點夠膽入黎

雖遠必誅
太近誅唔到

強烈譴責 強烈反對
[red][size=6]不排除將會採取行動的可能性

犯me中華姐，雖遠必誅呀

唔敢打驚輸

咁耐都冇人貼女部長啲圖

殺無赦

用下你個閪腦諗下都知啦
擅入昨喎就要炸死佢?

真係連人一齊炸左？

定係齋講

印尼「一帶一路」研討會陳茂波冀兩地密切合作

海上絲綢之路

犯我中華者唯近不誅

一睇就有啲上帝feel嗰種background music

犯我中華者（印尼除外）雖遠必誅

B O O M !

有冇女部長圖

打柒佢老母個印度狗啦

充公咗隻船先炸有春用，仲要污染自己海域

竟然係女人敢打鳩中國

炸佢老母大陸狗

印尼好波 特然對家中兩個印印增添好感

good job

笑撚到停唔到

碰！然後就爆炸了

呢啲間諜船黎, 之前有條youtube鬼佬分析片支那圍住島礁戰術, 一個一個礁用平民船/漁船黎block住美軍/其他國家海軍, 一早就應該炸

四方西

more
有冇link

4分鐘左右, 條片其實幾中肯, 支那真係好霸道

印尼幾時再排華 趕佢地返香港等地

唔怪得衰軟必豬幾十億票房

型

犯我中華者

強烈譴責！！！

低等民族嚴重傷害天朝人民感情,強烈要求天朝立即對印尼宣戰
殺殺殺

班冚家剷放假?

佢地見唔對路會洗板

印尼唔該俾多d動作
唔好俾支那又靜靜雞偷雞

雖然我都想不過邊可能 腦裝屎

好唔環保 回收啦
支那豬就攞去堆肥

外交部表示：嚴重損害13億人民感情

完

之後賓仔理鳩得你

印尼喎
關我笑代表我嬲咩事

犯佢印尼者

冇追po，口交部誅左賓賓國未?

起碼佢有行動 唔係得把口

點解要寫部長輟學及紋身

回教國家有個咁出風頭既女人，都幾罕有

之前印度先賠完錢
而家又俾人炸
強國

背後有個強大祖國

習種原來都只係識鍵國

口交部幾時出招

小學雞返學啦唔好扮大人

真係抵撚死，畫條線畫到去人地國家門口
點講都講唔通啦

想強調佢成長背景係一個MK妹

標題黨 明明係包括中國漁船

應該直接係公海用機關炮大大力咁炸

其實 印尼 一直都有炸沉入侵既漁船

唔單止呢個新上任女部長會咁做

其實係幾年前, 已經炸緊

2015年5月20日
印尼在數個港口同時炸毀41艘、據稱在印尼海域非法捕魚的外國漁船，其中有5艘來自越南、2艘來自泰國、11艘來自菲律賓以及1艘來自中國。

不過一樣阻止唔到中國漁船去其他海域偷漁

因為中國漁民搞到 自己個海 無哂魚, D魚民要搵食, 就一定要去其他國家偷漁
韓國,日本, 台灣 都經常被中國漁船去停漁

類似中國人搞到自己奶粉有毒, 要去其他國家買奶粉一樣

雖遠必豬

好有動感

加埋看更啦